5澳門狗美國過新生 340頭尚待領養

【明報專訊】澳門逸園狗場今年中關閉後，曾向澳門民政總署提交多份安置格力犬的計劃，惟逸園最終未能提供合適的場所妥善安置格力犬。逸園狗場原本共有500多隻格力犬，至昨日，共有161隻格力犬被領養，其中5隻格力犬日前已抵達美國展開新生活。現時狗場內尚餘340隻格力犬。

美組織︰環境惡劣體重過輕

澳門民政總署昨發稿稱，今年10月15日至12月24日期間，一共有151隻格力犬被領養，昨日再安排10隻格力犬予海外領養者領養。澳門逸園賽狗股份有限公司行政總裁李志文回應本報查詢時指出，一直全力配合民政總署及澳門愛護動物協會進行格力犬領養工作。

澳門民署料罰逸園2500萬

美國傳媒霍士新聞（Fox News）報道，美國得州非牟利組織Greyhound Rescue Austin近日從澳門領養5隻格力犬，現時正在寄養家庭生活，等候公眾申請領養。該組織成員Sandi Reinlie指出，部分從狗場拯救出來的格力犬，因環境惡劣，均有體重過輕問題。她指這些格力犬除了脫離惡劣的生活環境，亦避免被賣至內地被吃掉。

澳門民政總署與環境保護局於10月初到逸園安置格力犬的場地視察，惟場所的噪音防治措施仍未滿足技術意見要求，因此逸園未具條件領回狗場內的500多隻格力犬。由於逸園未能於民署定下的限期前領回格力犬，澳門傳媒本月中報道，民署已按《動物保護法》檢控逸園遺棄動物，建議每隻格力犬罰款5萬元澳門幣，作為照顧狗的費用，估計共罰款2500萬元。

大陸狗就死番大陸啦

大陸狗只會比人殺黎食

依隻狗好似會咬人

大把支那狗吠咗， 你見歐美澳加幾多支那狗， 特別係做官果班